\subsection{HTML Templates}
\label{ssec:htmlTemplates}
Als letzten Standard zu den Webcomponents sind die HTML Templates und Slots zu nennen. Wie der Name
schon sagt können mittels diesen Standards Vorlagen beziehungsweise Schablonen erstellt werden, die
frei befüllbare Elemente enthalten können.

Dieser Standard definiert das \inlinecode{<template>}-Tag, welches im \ac{dom} nicht gerendert wird,
jedoch über JavaScript referenzierbar ist. Dies bietet im Zusammenhang mit Webcomponents die
Möglichkeit den Inhalt des Shadow \ac{dom} in \ac{html} zu schreiben und diesen nicht über die
\ac{dom}-\acp{api} füllen zu müssen. Darüber hinaus kann in diesem Zuge auch direkt das Styling
innerhalb eines eingefügten \inlinecode{<style>}-Tags erfolgen. Durch die Kapselung in dem Shadow
\ac{dom} ist gewährleistet, dass der definierte Style nur in diesem gilt.

Das Hinzufügen des Template-Inhalts erfolgt in der Regel nach dem Schema, wie es im Code-Beispiel
\ref{code:appendTemplate} dargestellt ist. Zu beachten ist insbesondere, dass nicht der Inhalt des
Templates direkt, sondern lediglich ein Klon dessen dem Shadow \ac{dom} hinzugefügt wird. Dies ist
in Zeile 3 des Code-Beispiels erkennbar. Der Parameter der Funktion \inlinecode{Node.cloneNode()}
gibt hierbei an, ob der gewählte Knoten samt Kind-Knoten geklont werden soll.

\begin{lstlisting}[float, caption=Nutzung von Templates, label=code:appendTemplate]
let template = document.getElementById('my-template');
let templateContent = template.content;
let templateClone = templateContent.cloneNode(true);
const shadowRoot = this.attachShadow({mode: 'open'})
	.appendChild(templateClone);
\end{lstlisting}

Mittels des \inlinecode{<slot>}-Tags können in einem Template Platzhalter definiert werden, die mit
beliebigen \ac{html}-Elementen befüllt werden können. Identifiziert werden die Slots über ihr
\inlinecode{name}-Attribut. Außerdem kann ein Standard-Inhalt angegeben werden, der angezeigt wird,
sofern keine Spezifizierung erfolgt. Soll ein Slot befüllt werden, so muss das einzusetzende Element
mit dem Attribut \inlinecode{slot} versehen werden, dessen Wert der Name des zu befüllenden Slots zu
sein hat. Dies wird in den Code-Beispielen \ref{code:defineSlot} und \ref{code:useSlot} dargestellt.
Sollte der Slot unbenannt bleiben, so werden in diesen alle Elemente eingefügt, die kein
\inlinecode{slot}-Attribut besitzen. Existiert nur ein Slot, so kann also auf die Benennung
verzichtet werden, da alle nicht explizit zugewiesenen Elemente automatisch in diesen eingefügt
werden. \cite[]{mdnTemplatesSlots}

\begin{lstlisting}[float, caption=Definition eines Slots, label=code:defineSlot]
<slot name="my-slot">Standardtext</slot>
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[float, caption=Nutzung eines Slots, label=code:useSlot]
// Einfügen eines einfachen Elements
<span slot="my-slot">Eigener Inhalt</span>

// Einfügen eines geschachtelten Elements
<ul slot="my-slot">
	<li>Listenpunkt 1</li>
	<li>Listenpunkt 2</li>
</ul>
\end{lstlisting}
